%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experience}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Full Stack Developer} % Job title
    {IFOP} % Organization
    {Paris, FR} % Location
    {2017 → 2021 } % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item{\textit{zip-2-city} Collecting web service for zipcode and statistical data of poll answerers }
          \begin{itemize}
            \item{Development of a \textbf{JSON API} aggregating postal, statistical and economical \textbf{open data} de la Poste et de l'INSEE}
            \item{Development of a \textbf{reactive user interface} allowing to search for a residency city and validate the data}
            \item{\textbf{Architecture} and \textbf{monitoring}}
            \item{Mojolicious, DBIX::Class, MSSQL, JavaScript}
          \end{itemize}
        \item{\textit{bsp-microservice} Emailing campaigns data collection \textbf{REST API}}
          \begin{itemize}
            \item{\textbf{High performance} \textbf{microservice} capturing push data from IFOP's emailing provider Sarbacane}
            \item{\textbf{Job queue} and load balancer for handling high traffic peaks}
            \item{Typification of transmitted data}
            \item{Millions of events processed yearly}
            \item{Mojolicious, Moose, DBIx::Class, Minion, MSSQL, Postgresql, 1900 tests}
            \item{Architecture, monitoring}
          \end{itemize}
        \item{\textit{mail-monitoring} Email campaigns surveillance}
          \begin{itemize}
            \item{Following of daily emails credits consumption through a \textbf{web client} requesting IFOP's emails provider}
            \item{\textbf{Reports} creations sent through a mailing list}
            \item{Mojo::UserAgent, Mojolicious, Sendmail, Email::Sender}
          \end{itemize}
        \item{\textit{bsp-tracking} Email campaigns analysis dashboard}
          \begin{itemize}
            \item{Analysis and pre-processing of results from various data sources}
            \item{Data \textbf{cache}, \textbf{crons}, task automatisation \textbf{web client}}
            \item{Development of a \textbf{JSON API}, exposing data for consumption in a third-party \textit{datavis} dashboard de  des résultats en filtrant par année, dernier mois, dernière semaine, dernier fichier, etc.}
            \item{Moose, DBIx::Class, CHI, plus de 550 tests}
          \end{itemize}
        \item{\textit{autocompletion} Module d'assistance à la saisie dans les sondages}
          \begin{itemize}
            \item{Permettre aux chargés de production d'\textbf{uploader} facilemment une liste de mots (CSV) pour autocomplétion dans les questionnaires via un back-end}
            \item{API de mise à disposition du contenu du fichier via une API JSON haute performance}
            \item{Front-end: requêtage et génération de HTML en mode \textbf{\textit{Single-Page Application}}}
            \item{Mojolicious, jQuery, ES6, assets, minification}
            \item{Architecture, monitoring}
          \end{itemize}
        \item{Mise en place de \textbf{systèmes de cache} applicatif (primaire sur disque et \textit{level one} en mémoire) et de précalcul de résultats avec des \textit{job queues} ou \textit{crons}, etc.}
        \item{\textit{La Poste} Automatisation de production cartographique via la composition de données géographiques}
          \begin{itemize}
            \item{Aggrégation de données issues de l'\textbf{Open Data}}
            \item{Automatisation de la production de cartes}
            \item{Makefile, JavaScript, JSON, SVG}
          \end{itemize}
        \item{\textit{``DevOps''}}
          \begin{itemize}
            \item{Chargé de la supervision des \textbf{servers Debian}}
            \item{\textbf{Intégration continue}, \textbf{pipelines} Gitlab-CI:\@les nouveautés ne sont déployées que si les tests passent}
            \item{\textbf{Containerisation} avec LXC/LXD}
            \item{Configuration de \textbf{reverse-proxies} avec Apache}
            \item{\textbf{Répartiteurs de charge} avec Apache ou HAProxy}
            \item{Automatisation avec \textbf{Makefile}, \textbf{Bash}, Perl}
            \item{\textbf{Monitoring} 24/7: Zabbix, updown.io, Netdata, Grafana}
            \item{\textbf{Surveillance} et \textbf{redémarrage automatique} de services défaillant}
            \item{Développement de sondes Zabbix pour analyze de logs et rapports, Perl, Bash}
            \item{Génération de statistiques diverses, principalement en analyse ligne à ligne, Perl, Regexes}
            \item{\textit{``bare metal''} sysadmin Debian}
            \item{Rédaction de \textbf{documentation}, \textbf{analyse}, architecture, \textbf{rapports} techniques, \textbf{audits de sécurité}, \textbf{cahiers des charges}, \textbf{devis} et \textbf{plannings}, \textbf{conseil}, etc.}
          \end{itemize}
      \end{cvitems}
    }


%---------------------------------------------------------
  \cventry{Développeur web \& Associé } % Job title
    {Etyssa Scop} % Organization
    {Paris, FR / Luang Prabang, LA - remote} % Location
    {2014 →  2016 } % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item{Intégration, \textbf{automatisation} et \textbf{maintenance} du front-end de plus de 60 sites sur une architecture JavaEE et base de donnée MySQL}
        \item{Administration de \textbf{servers Ubuntu} hébergeant l'application et la base de données (~60Go)}
        \item{Amélioration de la sécurité de l'infrastructure et des données: mise en place de \textbf{backups} automatiques, TLS/SSL avec \textbf{Let's Encrypt}}
        \item{Amélioration du \textbf{taux de délivrance des emails} avec \textbf{Postfix} et authentification \textbf{SASL}}
        \item{Automatisation du passage du front-end en \textbf{\textit{responsive design}} et \textbf{\textit{mobile first}}}
        \item{\textbf{Tests} de non régression avec QUnit}
        \item{Assurance qualité \textbf{standards du web} et \textbf{accessibilité}}
        \item{Scrum, Trello, BitBucket, Github.}
        \item{\textbf{Support client et utilisateurs}}
        \item{Rencontres UX clients: Malakoff 2011, Paris 2013, Issy-les-Moulineaux 2014}
        \item{100\% télétravail}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Front-end engineer } % Job title
    {Placeloop} % Organization
    {Paris} % Location
    {2013 } % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Évolution du \textbf{front-end} de l'application en suivant une approche \textit{UX}.}
        \item {Développement d'une timeline d'évènements pour un dashboard consommant une API REST.}
        \item {Méthodologie \textbf{Scrum}}
        \item {Interviews avec les clients (UX)}
        \item{\textbf{Express.js}, \textbf{Node.js}, jQuery, Pug, Knockout.js, \textbf{Sass} }
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Développeur web } % Job title
    {Etyssa} % Organization
    {Malakoff} % Location
    {2009 → 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Automatisation}, \textbf{intégration}, \textbf{configuration}, \textbf{tests} et déploiements de plus de 25 sites sur une plateforme JavaEE \& Mysql}
        \item {Responsable de la maintenance et des évolutions de la couche UI: \textbf{templating} JSP, CSS, JavaScript, \textbf{standards} du Web, \textbf{accessibilité}}
        \item {Travail en \textbf{équipe} avec équipes communication, commerciales et graphistes}
        \item {\textbf{Support} clients, support utilisateurs, animation \textbf{communauté}}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}

%\pagebreak
